---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۹۹
---
# شمارهٔ  ۳۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نخندد چون دلم بر شانه، کز راه تهیدستی</p></div>
<div class="m2"><p>به هندستان زلفت از برای مال می آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر چون سنبلت صدبار فال از شانه می گیرم</p></div>
<div class="m2"><p>پریشانی به چندین رنگ در هر فال می آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی دانم کجا بگریزم از دست سیه بختی</p></div>
<div class="m2"><p>که هر جا می روم، چون سایه از دنبال می آید</p></div></div>